{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030389",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-10-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창녕 인양사 조성비"
    },
    "text": "昌寧引揚寺造成費 (창녕 인양사 조성비)\\n\n慶尚南道昌寧郡昌寧邑\\n\nこの碑は別名「仁陽寺碑像」とも呼ばれ、仁陽寺の金堂の後ろに建てられたものとされています。この地域では、新羅時代から高麗時代にかけての文様の瓦片が多く発見されており、当時は大きな仏教寺院が存在していたと考えられています。碑閣の中には、高さ約55㎝の頭部がない石造の坐像が安置されていましたが、現在は運営者によって保管されています。碑石も韓国戦争の際に被害を受け、西側には銃弾の跡があり、北側にもはっきりとした銃弾の跡が見受けられます。この碑は特異な形の碑で、貴婦人と理数の代わりに長方形の大石と屋蓋型の開石を載せたもので、仏事造成に関する特殊な内容が記録されています。仁陽寺を含むさまざまな寺院の梵鐘、塔、仏像、金堂、寮などの建設時期と様式が詳細に記載されています。表と両側面には碑文が刻まれ、裏面には優雅な技法で彫られた僧像が全てにわたって存在しています。前面の碑文は題名を持たず、10行で合計28字の角行を、4㎝の六朝体で刻まれています。この碑文は「朝鮮金石総覧」に掲載されています。裏面の彫像は地蔵菩薩とも言われ、また、一つの説では、引延寺の造成を管理した高僧の彫像とされています。この碑は、金石文としてだけでなく、年代の確かな仏像彫刻としても貴重な遺物です。【情報】指定番号:宝物指定年度:1963年1月21日時代:統一新羅サイズ:高さ1.58m、幅48cm、厚さ18cm分類:碑",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "この碑は別名「仁陽寺碑像」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この碑はどのような場所に建てられましたか？",
            "answer": "この碑は仁陽寺の金堂の後ろに建てられました。"
        },
        {
            "question": "この地域ではどのような遺物が発見されているのですか？",
            "answer": "この地域では新羅時代から高麗時代にかけての文様の瓦片が多く発見されており、大きな仏教寺院が存在していたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この碑にはどのような像が安置されていましたか？",
            "answer": "碑閣の中には高さ約55㎝の頭部がない石造の坐像が安置されていましたが、現在は運営者によって保管されています。"
        },
        {
            "question": "この碑はどのような被害を受けましたか？",
            "answer": "この碑は韓国戦争の際に被害を受け、西側には銃弾の跡があり、北側にもはっきりとした銃弾の跡が見受けられます。"
        },
        {
            "question": "この碑にはどのような内容が記録されていますか？",
            "answer": "この碑は特異な形の碑で、貴婦人と理数の代わりに長方形の大石と屋蓋型の開石を載せたもので、仏事造成に関する特殊な内容が記録されています。"
        },
        {
            "question": "この碑には何が詳細に記載されていますか？",
            "answer": "この碑には仁陽寺を含むさまざまな寺院の梵鐘、塔、仏像、金堂、寮などの建設時期と様式が詳細に記載されています。"
        },
        {
            "question": "この碑文の特徴は何ですか？",
            "answer": "この碑文は表と両側面に刻まれており、表面は題名を持たず、10行で合計28字の角行、六朝体で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "裏面の彫像は何とされていますか？",
            "answer": "裏面の彫像は地蔵菩薩とも言われており、また、一つの説では、引延寺の造成を管理した高僧の彫像とされています。"
        },
        {
            "question": "この碑はどのような遺物ですか？",
            "answer": "この碑は金石文としてだけでなく、年代の確かな仏像彫刻としても貴重な遺物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 462,
        "QA": 495
    }
}